{
    "question": "Kang dikarepake ukara\"kang cinatur polah kang kelantur\"yaiku....    a.tumindak becik dadi tuladha\r\nb.tumindak ala enggal sirna\r\nc.tumindak becik diuri-uri\r\nd.tumindak ala dadi guneman\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. tumindak ala dadi guneman</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. tumindak ala dadi guneman</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkeun-tilu-kasenian-asal-jawa-barat-129",
            "question": "Sebutkeun tilu kasenian asal Jawa barat!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Tari Jaipong</p><p>2.Peuyeum</p><p>3.Angklung</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gamane-dewi-wara-srikandi-kang-kanggo-merjaya-resi-bisma-arane-884",
            "question": "Gamane Dewi Wara Srikandi Kang kanggo merjaya Resi Bisma arane...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>gamane kang kanggo merjaya resi bisma yaiku gandewa pasopati</p><p>Penjelasan:</p><p>maaf kl slh ya....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harti-paribasa-silihjengut-jeung-gundul-nyaeta-488",
            "question": "Harti paribasa silihjengut jeung gundul nyaeta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Hartina paribasa silih jenggut jeung nu gundul</p><p>Jawaban</p><p>Pendahuluan</p><p>Paribasa nyaeta salahsahiji rupa tina pakeman basa. Pakeman basa nyaeta kekecapan atawa kalimah anu miboga susunan anu geus maneuh sarta harti anu geus maneuh oge. Anu kaasup kana pakeman basa dina basa Sunda nyaeta saperti paribasa, babasan, cacandran, kila-kila jeung pamali.</p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "naon-anu-dimaksud-undak-usuk-basa-bere-contona-912",
            "question": "Naon anu dimaksud undak usuk basa Bere contona\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Pengertian Undak Usuk Basa Sunda adalah aturan atau tatakrama dalam berucap, sehingga nyaman dan aman bagi kita dan pendengar.</p><p></p><p>Seperti dalam bahasa Indonesia, kamu bisa tersinggung akibat perkataan orang lain, nah di dalam bahasa sunda bisa lebih ribet lagi, sebab ada 8 ragam bahasa (6 ragam bahasa lemes dan 2 bahasa loma/ kasa).</p><p></p><p>Daftar Isi\t</p><p>Contoh Tabel Undak Usuk Bahasa Sunda</p><p>Namun, sudah ada ketentuan yang menyederhanakannya, jadi hanya ada 2 macam saja, yaitu Ragam Basa Hormat atau Lemes dan Ragam Basa Loma/ kasar.</p><p></p><p>Istilah Undak Usuk Bahasa Sunda juga sudah diganti dengan istilah Tatakrama Basa Sunda, </p><p></p><p>Basa Loma\tArti Bahasa</p><p>Indonesia\tBasa Lemes</p><p>(Untuk diri sendiri/ Keur sorangan)\tBasa Lemes</p><p>(Untuk orang lain/ Keur batur)</p><p>Abus, asup\tMasuk\tLebet\tLebet</p><p>Acan, tacan, encan\tBelum\tTeu acan\tTeu acan</p><p>Adi\tAdik\tAdi\tRai, rayi</p><p>Ajang, keur, pikeun\tUntuk\tKanggo\tHaturan</p><p>Ajar\tMengajar\tAjar\tWulang, wuruk</p><p>Aji, ngaji\t \tNgaji\tNgaos</p><p>Akang\tKakak / Abang\tAkang\tEngkang</p><p>Aki\tKakek\tPun aki\tTuang Eyang</p><p>Aku, ngaku\tMengaku\tAku, ngaku\tAngken, ngangken</p><p>Alo\tKeponakan\tPun alo\tKapiputra</p><p>Alus\tBagus\tSae\tSae</p><p>Ambeh, supaya, sangkan\tSupaya\tSupados\tSupados</p><p>Ambek\tMarah\tAmbek\tBendu</p><p>Ambe, ngambeu\tMencium\tNgambeu\tNgambung</p><p>Amit, amitam\tPermisi\tPermios\tPermios</p><p>Anggel\tBantal\tBantal\tBantal, kajang mastaka</p><p>Anggeus, enggeus\tSudah\tRengse\tParantos</p><p>Anjang, nganjang\tBertamu\tNgadeuheus\tNatamu</p><p>Anteur, nganteur\tMengantar\tJajap, ngajajapkeun\tNyarengan</p><p>Anti, dago, ngadagoan,\tMenunggu\tNgantosan\tNgantosan</p><p>Arek\tMau / Akan\tBade, seja\tBade, seja</p><p>Ari\tN/A\tDupi\tDupi</p><p>Asa, rarasaan\tPerasaan\tRaraosan\tRaraosan</p><p>Asal\tAsal\tKawit\tKawit</p><p>Aso, ngaso\tIstirahat / Rilex\tNgaso\tLeleson</p><p>Atawa\tAtau\tAtanapi\tAtanapi</p><p>Atoh, bungah\tGembira\tBingah\tBingah</p><p>Awak\tBadan\tAwak\tSalira</p><p>Awewe\tPerempuan\tAwewe\tIstri</p><p>Babari, gampang\tMudah\tGampil\tGampil</p><p>Baca\tBaca\tAos\tAos</p><p>Badami\tBerunding\tBadanten\tBadanten</p><p>Bae, keun bae\tBiarkan\tSawios, teu sawios\tSawios, teu sawios</p><p>Bagea\tN/A\tBagea\tHaturan</p><p>Baheula\tZaman Dahulu\tKapungkur\tKapungkur</p><p>Baju\tBaju\tBaju\tRaksukan, anggoan</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-kromo-aku-ora-nggak-apa-apa-286",
            "question": "Bahasa kromo aku ora nggak apa-apa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kula mboten nopo nopo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sory klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kula mboten kenging punapa-punapa</p><p></p><p>semoga membantu, maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gawea-ukara-nganggo-tembung-tembung-gegana-110",
            "question": "Gawea ukara nganggo tembung tembung gegana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Padhang&#039;e rembulan......</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-naon-ari-anu-di-sebut-gunung-bitu-30-sebutkeun-3-kadaharan-465",
            "question": "28. Naon ari anu di sebut gunung bitu?    30. Sebutkeun 3 kadaharan urang sunda!\r\n31.Jieun kalimah make kecap,sasapu!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>28. gunung meletus</p><p>30. peuyeum, rangginang,kicimpring</p><p>31. eh budi eta atuh sasapu kelas,pan jadwalna kamu piket ayeuna teh</p><p></p><p>semoga membantu,tetap semangat dan selalu sehat!!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jieun-kalimat-tina-kecap-ieu-di-handap-aimah-bsakola-banu-ini-b-173",
            "question": "Jieun kalimat Tina kecap ieu di handap\r\na.imah\r\nb.sakola\r\n\r\nBanu ini bahasa sunda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.imah:abdi tidur ti Imah</p><p>b.sakola:abdi ti sakola keur diajar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#semogamembantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>abi di imah keur ulin jeung adi abi</p><p>adi abi keur di sakola </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sandangan-yang-ditulis-di-bawah-aksara-740",
            "question": "Sandangan yang ditulis di bawah aksara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pasangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf klo salah.. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "39sunan-kalijaga-pinarcaya-golek-bakal-ane-cagak-masjid-tembung-888",
            "question": "39.Sunan Kalijaga pinarcaya golek bakal ane cagak masjid. tembung cagak tegese padha karo...     40.jenis cerita Kang gegandengan karo dumadine sawijining papan utawa barang diarani...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>39.pural</p><p>40.Fabel nyeritakaken kewan-kewan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}